﻿---
title:   Ψ 
date: 2020-01-18T21:54:36+03:00
type: knjka_about
url: /knjka/about/fabula1/psi/
aliases: 
    - /knjka/fabula1/psi/
    - /fabula1/psi/
    - /fla1/psi/
    - /psi/
---
### a. Логическая структура мира (ЛСМ)
* Возможно всё, что возможно; всё, что возможно, (в той или иной мере) произошло. 
	* То, чего не может быть, быть не может. ЛСМ имеет ограничения. 
* Хаос всех возможных событий мультиверса, связанный общей волновой функцией, если взять в скобки дискуссионный характер теории, — хорошая метафора культуры, среды обитания [“culture-bearing primates”](/plato_art/). 
* Чтобы создать мир, нужно задать последовательность. 
* Возможна _любая_ последовательность. 
* Поскольку последовательность есть, можно сказать, что он уже создан. :)  

### b. Книжка как модель этой среды 
* Без понимания среды невозможно понимать ее процессы. 
* Кроме того, последовательность можно менять. 
* Секретная книжка (СК) моделирует среду, в которой последовательность задана. 
* Реальность (и вся правда) заключается в том, что циклоп <i>не</i> сожрал Одиссея. Это невозможно отрицать, потому что исход их встречи вписан в систему. 

### c. Ψ (ЛСМ) как общая функция реальности 
* Реальность состоит из пересечения процессов. 
* Однако все они заведомо описаны и ограничены общей функцией. 
* Мы можем понимать ее опосредованно, с другого конца. 
	* Например: пересечение процессов ограничено (чем-то), мы не можем видеть это (что-то), мы можем видеть только процессы. 

### d. Место смысла и культуры в системе 
* Возможность осмысленной последовательности заложена в систему, но это только один из бесчисленных вариантов. Среда обитания людей случайна, если для нас это только “один из вариантов”. 
* В любой момент можно это потерять. 

### e. Сохранение информации 
* Дискуссионный вопрос, который на первый взгляд имеет отношение скорее [к физике](https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Wave_function&printable=yes), чем к метафизике, может иметь большое значение и для культур, и для носителей. 
* Если информация не теряется, то она, вполне возможно, тем или иным образом _существует_, а существование всегда системно. 
* То есть, грубо говоря, если есть святые, то должен быть и Рай, и Господь Бог, и та система святости, в которой святые возможны. 
* Однако очевидно, что пересечение любой информации и любых процессов создает реальность, любую. 
* Тем или иным образом мы эту реальность создаем; не исключено также, что она в принципе не может быть уничтожена. 
* Что (еще более дискуссионный вопрос), например, мыслимые миры (не в принципе возможные, а созданные, например, Голливудом), существуют в той же мере, в какой существуют прочие. 
	* Существуют, однако, в той мере в какой их существование пересекается с прочими. :) 

### f. Ψ vs СК
* Наш подлинный мир — ЛСМ. 
* Но это как вселенная, в которой человек существовать не может. 
* Подлинная среда обитания — небольшой островок, в котором задана последовательность. 
* Пока она не понята, она так же хаотична и уязвима, как все прочие локусы огромного мира. 
* Понимание места может многое изменить. 

 

